諗緊入Asso嘅入一入嚟

HKCC IT >>> CUHK CS唔同系可能情況都唔同此post只作參考用途

如果對Asso冇咩認知嘅話可以搵其他post睇咗先
我想講下幾樣比較少人提到嘅事

1. 畢業率&升學率
hkcc每年有approx. 60%畢業生上到UGC。但佢係用畢業生數量，而唔係按intake學生嘅數量嚟計

Asso每sem都有唔少人quit，我當時完咗一個sem已經發覺sem1同班嘅人好多都唔見咗（因為GPA過3係入UGC嘅必要條件，唔夠嘅多數都識走）。最後系內好似得返100-200人grad到，而intake係300-500。換言之實際升UGC率係around 20-40%

2. 銜接形式
Pattern A:
Year 1 Asso >>> Year 1 UGC
Asso第一個sem入到去其實已經可以報u。不過要求相對較高（e.g. 睇重DSE成績，Asso GPA要接近爆4），同時一定要由year 1讀起
**修業時期5年**

Pattern B1:
Year 2 Asso >>> Year 1/2 UGC
最多人行嘅pattern。year1/2撈埋講係因為哩類offer多數都會提供course exemption/credit transfer，實際讀幾年會因人同因u而異
**修業時期4-6年**

Pattern B2:
Year 2 Asso >>> Year 3 UGC
廣告常提嘅2+2。我未見過人係GPA<3.5會收到哩類offer。甚至連爆4嘅都會因為間u嘅preference而要讀返year 2（e.g. cu cse極少派year 3 offer，ust cs只有year 2 entry）。想行哩條pattern嘅話一定要事先做好research
**修業時期4年**

3. 升u後
個人覺得asso升u係有唔少tradeoff（唔包括玩，你想玩ocamp同上莊嘅話其實冇咩影響）

首先係credit requirement。Asso grad嘅話大部分u都會expect你或多或少讀返啲year 1/2嘅course，所以好大機會每sem都要爆cred。同埋會有跳course度嘅情況（year 3 sem 2讀嘅year2 course原來係你year 3 sem 1另一個course嘅prerequisite之類）

同時因為courseload比較chur，你未必可以唔defer咁去到exchange。Year 3 entry嘅直程要remote FYP先可以去到。換言之好多ulife上理所當然嘅野你都要㨂住嚟做

諗到再講，有問題都歡迎問。希望你地無論㨂邊條路都唔會後悔

等緊hkcc offer

你係current dser/前幾屆dser?

2018

都報左hkcc it. 想問升返上u既it科同學仔普通gpa係幾多

我都仲係being considered

咩科

Sci

留個tg 一齊安慰下😂？

Yours name?

過到3就有好大機會有offer
CS以外都易入
目標高啲嘅可以aim:
HKU CS >= 4.0
UST CS >= 3.92
CU CS >= 3.8
City CS >= 3.5

詳細可以睇返連登nonju post個Google sheet

handsomehk add me

等緊offer嘅唔使咁驚，近幾年asso都有超收嘅情況

不過都imply緊競爭大咗，應該驚嘅係出唔出到而唔係入唔入到

tritaker?

thx

好好笑咩 你dse幾分

想知點解HKCC IT >>> CUHK CS

hkcc 升 cu

year1 4.0 走咗三大engine
dse近三大engine LQ
其實year1走無想像中咁難
識人year1 3.5都有三大offer
btw其實想知asso咩gpa走到可以去隔離non jupas嗰post, 入面個non jupas database有好多資料

最少3.0

有冇人講下space hd health care 伏唔伏
想上返nursing

有無報hkcc

冇

謝分享

試咗三次先考慮Asso
你真係要諗下自己係咪適合讀書
入到Asso你又有冇定力朝9晚10摺拉巴
勤力溫書

唔好聽D人講Hea讀都爆4
人人能力唔一樣

HKCC IT如果無full cert有無可能year 1走到？想入Polyu或者Cityu
利申：英文2咗 best5 16分

有冇人知space sci使唔使interview?

隔離post有人答我係

[還神]DSE成績唔好 Asso入返U 你問我答

#17 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

其實asso主要讀啲咩

GPA夠高就咩都有可能
PolyU IMT聽講year 1都幾易入下

另外三大會要求full cert（cu係必須）
不過唔難處理，英文可以考返個IELTS/TOEFL，爛中文都可以靠考IGCSE嚟填返佢

內容同u差唔多（畢竟要銜接UGC課程）
assessment就相對會hea唔少

想問下係邊度搵到呢d data

咁computing無full cert難唔難入？

有冇social science

b5 20
hkcc spa定cccu pam好

報左hkcc health studies 巴打有冇入u數據或者咩勸告

我唔知it啦 不過有朋友入bba year1 佢英文2左 都成功入到poly 不過佢都高gpa

pattern B2 ： 你好 我係gpa3.12 入左Bu year 3😂

Cc=Space>cccu

利申 Cc打手

開左個HKCC IT gp
準備入黎讀IT既新生可以入黎share下

繼續等緊hkcc offer
唔係就要去ive到讀

都唔知等到幾時

恆大Media degree啱啱俾左offer
但又想hkcc工商管理博返上poly
我應該點揀

我都等緊hkcc呀

我都係揀咗sci
我記得封email話23號1點半先有result

唉 感覺好差 如果等到明天冇offer 都唔知點算

有冇報到其他？

你有冇報其他大專先
得個等字感覺好差
最怕佢being considered be到下個月重be緊

你？

共勉之巴打
其實我報咗i大做咗後路先
以防佢真係唔收我都可以死死地氣讀i大

Ive未有offer咩

無記錯你夠某個分數就會直出offer俾你
但今年轉咗online唔知使唔使見lecturer/ interview
往年直出offer後都會有lecturer去見一見啲新生
講吓個課程

有啦 即報即有

我都係 證明ive冇人讀

但最好就hkcc 唔知佢being considered be 到幾時

等埋聽日晏就先啦
啱先佢重sms嚟話甄選緊
唔好太灰住

1分鐘都唔洗就有offer
我見係幼教同sw個堆就收滿哂
其他都重有位

我姑且冇聽過poly要求full cert
不過入得computing嘅GPA都唔低(>3.5)
我係你嘅話就補得就補 IELTS好快出到result

cc本身好似都有個IT grp

恭喜我當時bu連in都冇得in

有無比conditional offer你？

讀hkcc 條路闊d,有機入八大,衰咗又可以入返恒大
揀asso咪當俾個機會自己chur 盡搏多次

升u率asso係高啲 不過IVE其實都唔差
爆4都一樣入到三大
而且真係學到野
asso嘅assessment係薄弱到你會咩都攞唔走
冇ugc offer嘅話真係等同白讀兩年

同埋ive呃錢 之後admission fee180 而家free

你對張degree有咩期望?
剩係要張沙紙過hr申請移民之類嘅話恆大夠晒
但係有期望嘅話不妨搏下 因為第一張degree其實都幾重要

依家申請費唔係300咩

免費 啱啱apply完 垃圾ive

打錯 係之前180

邊度

佢今年會唔會開唔到班㗎

點解？

無知一問 hkcc sci入唔入到東大醫療科？

你個grp度好似有個member捉佢出嚟招供

我見好多都即有offer 係咪好唔夠人讀

我申請嗰個都冇諗過可以咁兒戲 快到唔使5mins就有offer

好似即㩒即有offer放題

想問下asso offer係咪只可以確認一個？我禁左確認hkcc嗰個之後 再入hku space已經冇咗交錢個畫面但我唔想讀cc

cu ie 同 ce 咁低既咩

我都係2018
想入hkuba
quit咗u
諗緊下面報dse定cc好

係至少過到3.5
唔好老點人過到3

如果你讀到大學 起碼你有3322 只要唔太懶 升bu應該唔難

唔好hsu
衰過中學
社交圈子差
quit咗

社交圈子點差法

有u讀都quit?!點解會quit?

hkuba啊
原本打算報下年dse
但見到好多人話cc容易升hku

利申 係真係aim hku
但除咗ba好似冇咩科收retake生

真心想讀hkuba

sor 睇錯左hkbu asso升大學易 但好難保證到一定升hku

原本咩u?

非八大selff試過
八大都試過
結論係真係好撚想入hku

但hku未必係你想像中咁易入 所以考慮清楚先作決定

Exact7ly

睇你相差幾多分 可以報左asso先 交左留位費 試下溫習一個月 睇你捱5捱到

你係咪理解錯咗?

據我所知大部分asso科升hku都係要爆4
建議做下research先
有可能好似cs咁jupas上反而易啲

真，engine科係咁

睇重interview

讀hkcc social science 好唔好

cccu近幾年好似大亂 建議等其他offer
（cccu收得你都唔使驚冇其他offer，學店最驚係你唔讀）

係幾好笑

你係fd升？

係 但仍未有offer 目前只有ive offer 打定個底先

你邊間fd

ching你邊間fd？

Ive

一樣

留個tg？

你有冇報到ive hd 打定底？

Yr name?

poonty

Ive嘅fd

me too 留個tg？

eightnine64

交流圍爐下

send唔到野比你

你意思係想轉programme?
可以打過去問 我嗰時第二日已經出到新offer

ching你fd升？

你比我？

呢個分報hku cu engine好大機會有offer
其實year1走三大engine應該易過city poly
特別係6963
利申：今年year1 it 走咗三大engine, 識人year1 dse同gpu低過你好多都走到

dse

又好似係 而家先醒起之前nonju post見到唔少hkcc engine yr 1有3.5左右已經上返hku engine
頭post當我冇講過

btw cu係唔比用asso啲course嚟trans “cred”，唔知hku得唔得（得就真係好抵讀）

想問如果中文2咗入Asso, 係咪就算係asso考得好有得轉番UGC都一定要考番中文？

aim yr1走 or aim cu 既話先要考番中文

Thank you, 咁如果再考都上唔到3，係咪CU同其他U都冇望？

我聽講過話3大都要（not sure
不過考返個IGCSE都唔難 只係有啲貴

想講pattern b2係最常見，反而b1係最唔建議，因為好晒時間，唔知係咪科目唔同，好多唔洗3.5都入得返ugc
利申 HKCC asso> cityu

通常都係考IGCSE
比鬼佬考既中文試
基本上一定合格,但貴過dse

咁可能係IT科嚴啲

BUcie or BU

我自己知自己事 本身數底差 驚就算有offer入到去唔夠人抽 揀唔到cs 所以無報到

個gpa都係靠it科拉上補下拉出離

CIE asso to Bu ugc

Ching讀咩科

srs

Poly computing 見過 6/9 開學 4/9 派 offer...

Asso升唔到u等於食多舊屎
Hd讀完就算升唔到u都做到相關既工作
Asso仔同hd仔in同1分工，多數都揀hd仔

吓 呢單case係咪存心玩嘢

Media

就算唔係恒大，比著你其他U 既media 都好難搵食

不過你有好大興趣另計

完全唔agger, 讀大學唔係只係為讀書,而係要發展你嘅人際網絡,要識人
你永遠唔會知同你一齊讀嘅同學將來會變成點,讀大學除左上堂係一定要識多D人,同學又好,prof.又好,上個莊識多D唔同學系嘅人,將來出去社會就唔會係一張白紙出返黎,
如果你係用B2,你就只有兩年時間,而且你係中途加入,會更難識到一班同學系Friend, 因為多數YR1同班既已經有圈子,你會難中途加入
利申B1, CITY asso -> CU yr1 工程,
依家全職freelance接job, 有一半job都係同學既公司或者prof.彈俾我做

其實gpa3.5 係一個咩概念？ 即係大概幾多人會有呢個分數

我都同意讀大學嘅時期係好valuable
不過上堂識到人嘅expectation其實唔高 我個人覺得更好嘅option係攞senior offer再defer（真心）

中上啦
我唸20%既人有
CC多勁人 但都多垃圾

咁姐係有20%人 可以上返u？

有啲難講（始終冇data）不過按學位嚟計嘅話應該係top 50-70人左右

同埋咩institute嘅GPA都係一直通脹緊 個人覺得你有讀書就會過到3 有心讀嘅就過到3.5 i.e.唔算太難

睇科啦我果年有啲平時功課唔掂project onon99 gpa around3.2都有bu senior entry offer

3.5唔代表你上得返U
上u有好多因素
3.5只係一個岩岩好既入場券
我唸HKCC 3成半人上得返ugc
都有好多都係去ou/含大

三成半係好多喎
你講嘅三成半係 3.5既人裏面嘅三成半？

係全校
其實都多

身邊啲fd冇一個低過3.5 基本你正正常常溫下書都會有

補充下如果係IT嘅話3.0已經有入場卷（當然未必穩陣）
3.5以上就肯定入到 除非你㨂programme個strategy真係咁差 e.g.剩係報3大

利申 business科 如果文理社就可能低少少

你讀完2年asso升返yr1再讀4年u已經用咗6年時間，等於人地多你2年工作經驗，可能你話會識到好多人，建立個人際關係，但係asso2年你都可以識人，就算入到u得返2年其實實際情況都唔會難中途加入，至少識身邊人都有新大學fd，加上早人地2年出嚟做野都會識到唔少人

好彩Ken Tsang唔睇連登

有一點要留意係佢用緊Grad嗰時嘅GPA
有唔少人攞到offer之後會選擇hea讀（包括我）所以哩度個cutoff望落係會低咗啲

dse英文2 想入翻Bu宗哲係咪一定要考ielts？

想問year 1要讀D咩
有冇D咩可以依家開始自學先

sem1 死亡鐵三角+Calculus+中學ICT
sem2 database+programming+英文+Calculus

我無讀m1/2

有讀m2
死亡鐵三角+中學ICT
sem2 database+programming+英文
依4科可以點讀住先?

sem1無得點偷步
programming就學定C++ 學到pointer就差唔多
database我覺得唔洗偷步

N手飯係咁 開咗學先派都聽過

IT sem4 科科都好伏會爛grade，參考好啦